Super Junior為武漢肺炎「取消粉絲來看回歸」

武漢肺炎持續延燒至世界各地，鄰近國家像是南韓已經有確診4例，知名天團Super Junior將在28日回歸舉辦《COMEBACK SHOW》，前一天就透過官方聲明宣佈因疫情狀況取消讓粉絲入場參與錄影。

▲Super Junior即將回歸但碰上武漢肺炎。（圖／翻攝自Super Junior臉書）

Super Junior於27日對外宣布：「由於近期的新型冠狀病毒（武漢肺炎）相關事項，原本預定1月28日進行的Super Junior表演等全部錄影將更改為非公開形式，由於事前準備的關係要變更日期有一定的困難度，不得已的狀況下轉為非公開形式錄影，希望有申請的粉絲能夠諒解，當日預計進行的VLIVE直播不會變動，未來也請多多關注Super Junior表演。」

韓網看了都稱讚Super Junior方的判斷相當正確，「取消是對的，雖然粉絲會覺得很可惜」、「做得好！要是等真的有事情發生再來處理都來不及了」、「這是很正確的對策決定，在封閉空間有400個人尖叫應援（有2次總共800人），這些人之中中國、香港和台灣等都是確診案例地區的粉絲占大多數，這樣就成了感染的最佳環境，要是粉絲出現感染者就都會怪藝人，因此我認為是很聰明的決定」。

▲韓網回應。（圖／翻攝自THEQOO、NATE新聞）

我同醫護一齊罷工
1.29抗疫三罷X黎明行動
每日消毒手機眼鏡

醫管局員工罷工陣線